如果第日香港有法律唔准學生係學校講普通話寫殘體字，你會唔會支持

台灣人點算

又唔使咁極端，香港人講廣東話好正常啫，宜家多蝗又要同支接軌所以多咗人講普通話，但本身普通話作為外語都冇問題，又唔需要妖魔化都一講就拉。不過就真係建議唔比寫殘體。

去到咁一刀切只會適得其反

台語，台灣人同香港人之間可以講英/日文

如果英國人禁止你講廣東話，會唔會支持？
呢個係言論自由問題

台灣係獨裁？

咁福建人嚟喺學校講閩南話ok？

德國都有禁止納粹用語，又唔見你話德國專制？

絕對歡迎

禁殘體字冇問題，殘體字本身就應該要廢棄，垃圾文盲先會用。蝗語只要佢肯學肯用廣東話時站時比時間都仲OK

印尼1965年民主化之後，蘇哈托都唔准人民講華語啦

當然要鼓勵佢地講廣府話

你個前設邏輯有問題
不如prove咗普通話同殘體=法西斯先？

你咁樣一刀切只會增加咗學生嘅反抗 對文化發展無好處

你睇下你打咩字先啦，重民主自由，仲專制個老共

你喜啦

動物傳心

我好肯定禁講乜文會有人反抗，但禁講普通話絕對唔會，At least in Hong Kong

同老共講民主自由即係對牛彈琴，Democracy is just a bullshit to commies!

你先要證明咗普通話=獨裁呢個觀點先，由於台灣作為民主國家都係講普通話，你要提出理據證明你嘅論點，先可以證明到禁止講普通話係合理嘅

第二，你類比已經錯咗啦，講普通話類比納粹用語，納粹用語係一種政治上嘅話語，用作政治宣傳，係一種用語，唔係語言，普通話係一種語言，兩者唔可以用作類比

中共強逼人民講普通話，禁絕方言，已經證明普通話等於獨裁專制

呢到係香港